突然 老公仔俾人拉左

【12:27】被捕21歲「小網紅」有逾萬名粉絲，海關警告市民盜看世界盃的粉絲（市民）也可能被民事索償
【09:15】內容更新

俄羅斯世界盃舉行期間，海關接獲版權持人舉報，指有人涉嫌利用網上直播平台，非法轉播世界盃賽事。海關版權及商標科技罪案調查組人員，昨晚9時採取行動，在東涌逸東邨翠逸樓一單位拘捕兩叔侄(21歲及60歲)，撿獲電腦及Now接收器等器材，總值約2萬元。這是海關第一次破獲市民利用網上直播平台(Voov)非法轉播收費電視節目的案件。海關提醒市民，要用合法途徑收看收費電視節目，因盜看的市民有機會被版權持有人追究民事責任就相關損失索償，非法轉播的疑犯更已觸犯刑事的《版權條例》可被判監。

海關稱，被捕兩人為叔姪關係，他們是Now TV用戶，有付款收看世界盃賽事。不過，21歲姪仔涉嫌透過手機Apps直播平台Voov開設帳戶，暱稱是「老公仔」，將多場世界盃賽事直播給其他網友欣賞，達到呃like及賺取虛擬禮物（可兌換回現金）的目的，不過近日非法直播活動疑被版權持有人(now)發現，事件除已通報海關，兩叔姪的Voov戶口亦被封鎖。而海關經一輪調查包括追蹤IP地址之後，至昨晚採取行動突擊搜查兩叔姪身的單位，當時兩人正在收看世界盃巴西對哥斯達黎加賽事，海關經調查後拘捕兩人及檢走疑曾用作直播的電腦器材。

海關版權及商標科技罪案調查組高級督察賴恩寧表示，疑犯涉嫌將Now接收器的世界盃賽事畫面訊號傳送至電腦，再利用軟件，將賽事訊號發放至直播平台，而並非利用手機或平板電腦直接拍攝電視畫面。

據了解，姪仔活躍於該個Apps，他的直播頻道有逾萬名粉絲跟隨(follow)。以該直播平台的規則，收看的網民會買虛擬禮物送給播放人，禮物儲起來可換作金錢，海關仍在調查姪仔在此得到的利益。這是海關第一次破獲，市民利用網上直播平台非法轉播收費電視節目的案件。

疑犯涉膁違反版權條例「為規避業務目的而提供有關服務」，一經定罪，最高可判罰款50萬元及監禁4年；海關同時提醒市民要尊重知識產權，用合法途徑收看收費電視節目，否則收看者亦有機會干犯刑事或民事責任。版權持有人可透過轉播內容知道客戶的異動，海關也有網上巡邏追查。

海關警告，在世界盃期間會繼續採取執法行動，並與版權持有人緊密合作，一旦發現任何形式的侵權行為，一定會採取嚴厲執法行動，絕不姑息。市民可以致電海關熱線及電郵舉報侵權活動。舉報熱線2545 6182、舉報電郵 crimereport@customs.gov.hk。

一唔好走

私下share咪算囉
係要用黎賺錢 抵撚死

駛唔駛留案底

直播兩叔侄扑野點擊率會更高

好柒啊

抵撚死啦